咸美頓非常有可能追上甚至超越舒密加

咸美頓在墨西哥第四個衝過終點線，但他卻提前2站比賽衛冕了年度車手總冠軍，這也是他個人的第5個年度總冠軍。在他33歲這一年，咸美頓追平了前輩方吉奧，距離米高舒密加的7冠紀錄僅差兩個，英國媒體預言：他非常有可能追上甚至超越舒密加。

儘管提前衛冕成功，咸美頓表示：他依然認為舒密加才是F1史上最偉大的車手。

“首先我永遠不會把自己視為最佳，”咸美頓表示，“顯然，我知道自己的能力和我處的位置。我的父親在我8歲時就告訴我說‘用賽道上的表現說話’。”

“所以我只會竭盡全力取得好成績，我希望能做到這一點。但是邁克爾的分站冠軍數依然遙遙領先，所以你不得不承認，他才是F1史上最佳車手。”

咸美頓已經五冠加身，非常有希望能夠追上舒密加的七冠紀錄。“我真的沒有想過達到這個數字，因為我一直只專注獲得當下的這個冠軍。”

“無論我有沒有機會獲得更多冠軍，我都不會放棄這樣做下去。還有很長的路要走，我希望我至少能夠接近（舒米）的紀錄。”

英國BBC電視台F1主編安德魯-本森表示：舒密加的奪冠紀錄顯然已經成為咸美頓的目標。

“現年33歲的咸美頓已經成為F1史上奪冠次數第二的車手，比肩阿根廷偉大車手方吉奧。米高舒密加保持著F1史上七冠紀錄，一段時間看上去遙不可及，現在也進入到了可達範圍。”

在BBC體育網站的一份調查中顯示：誰是F1史上最偉大車手？舒密加的支持率為29%，咸美頓28%緊隨其後，阿亞頓-冼拿26%第三。

在咸美頓成就五冠王之前，他已經確保了自己將進入到F1名人堂。

看看咸美頓和舒密加F1職業生涯背後的數據，英國《每日電訊報》表示：咸美頓“現在必須要進入到F1史上最佳車手的對話中”。

舒密加職業生涯91次奪取分站冠軍，而咸美頓目前有71個分站冠軍，英國人在舒密加同樣的年齡拿到了年度第五冠。

咸美頓與Mercedes車隊目前的合約將於2020年底到期，所以如果他不能獲得更多冠軍，這幾乎是不可能的事情。這是《每日電訊報》資深數據專家帕泰利克-斯科特的觀點。

“即便咸美頓本賽季結束後不選擇繼續F1職業生涯，他在某些數據方面也已經是F1中最好的了，”斯科特表示，“如果他良好的狀態能夠持續幾年，那麼5年之後舒密加的紀錄就可能被終結，那麼咸美頓到時候稱自己是最偉大的車手，就是不可被否認的事實了。”

咸美頓的前隊友羅斯堡認為：咸美頓可以將目標瞄準舒密加的七冠紀錄了。“對於劉易斯來說，現在有五個冠軍，令人難以置信。他現在可以認真去看舒密加的紀錄了。他還有兩年的合同，距離舒米只有兩個冠軍，20場分站冠軍，即使兩年後也是可能達到的。”

Source?
下年睇好leclerc同MAX齊齊爭

乖乖地留係benz 乜都有

冼拿

宇宙車

都係全靠垃利嘅神戰術加持

垃利爭氣未

唔係前年馬拉爆計，而家已經六屆

下年未大改，本來攞多屆就平msc了

沈拿跑馬架

Benz 架車得應有唔難拎7個

咸美頓相信，在今年獲得歐洲3級方程式冠軍之後，七屆F1冠軍米高舒密加的兒子，米克-舒密加，必將進入一級方程式。

19歲的米克-舒密加已經為國際汽聯F1超級執照贏得了足夠的分數，並且贏得了諸如傑哈德-布特和托托-沃爾夫等德高望重人士的讚揚。

不如法拉利考慮下